想問大家點定義"湯水"同"糖水"?

琴日睇倒某youtube channel 熱烈討論"湯水"同"糖水"嘅分別
我自己goggle 揾完都係一頭霧水

大眾認知中紅豆沙一定係糖水啦
但竹䉀茅根加左其他食材又係"湯水"定"糖水"?

木瓜雪耳係褒湯用，但如果落左肉褒，飲落又係甜，又係咪定義"糖水"?

輕輕一推

點解俾你問一問，我又瞬間變智障
同晚飯一齊飲嗰啲咪湯囉，飯後甜品咪糖水囉

咁如果唔用呢個分類方法分木瓜雪耳湯，你又當係湯水定糖水?

木瓜雲耳湯，我估係湯，係咪落得片糖多嗰啲先係”糖水”

但木瓜雪耳褒湯又係甜嘅
係咪應該叫"糖水"?

竹𥱊茅根本身係湯，但為左去除苦味先落片糖，咁又叫湯定糖水?

有落鹽就係湯水

有木瓜雪耳糖水 要落冰糖煲 湯就唔洗

湯同糖水如果淨係講甜味嘅分別應該係 糖水主要係甜味 湯嘅甜味係配角

如果咁講 腐竹蛋湯加糖先係糖水
但有啲唔落糖水都係糖水黎架喎
又點分?

1999

有無例子? 最接近應該係喳喳 唔落糖應該叫八寶粥

甜嘅咪糖水
咸嘅咪湯水

example?

Agger
甜既就糖水 咸既就湯水

樓主諗呢啲問題簡直係飲食界嘅哲學家

三棗水
我見茶餐廳話係糖水
但睇食材褒法係湯類

例如邊啲食材係湯類？

有肉才叫湯

湯洛雯GAP水---湯水
糖妹GAP水---糖水

湯應該唔會落糖，糖水就會

打邊爐同湯有咩分別